fg遲一年先搵工過唔過份

想做果d又唔請
諗住騎牛搵馬下年再apply過
有冇得諗

唔會

我當年直接去working holidays

但係我依家果份同想做果份完全唔關事
係咪兜到就得

都叫有d經歷
我返緊濕鳩工炸

hea下先有咩所謂
一返就一世咖啦
再大D 無機會比你停
有咩想玩想做
襯而家

咁你廢左3年後搵幾多先

你d無廢3年既同學又搵幾多

我玩咗兩年先做第一份長工
個兩年keep住炒散 去旅行

有能力既 遲人地兩年起步都會追趕到
無能力既 早兩年開始都係輸

自己既人生自己諗啦

仲有40幾年你做啊

d HR好鍾意問點解你空白左一年, 到時要諗個理由出黎

最憎呢個問題
休息下 見識下 學下野
發展下自己興趣
又要同你講?

其實想問空白期要幾耐hr會真心覺得有問題?
個人認為4個月以內根本問都唔應該問人

有咩「問題」?
如果能力fit哂hr要求 又因為我之前有空白期唔請?
人生只有工作? 我唔可以去見識世界 享受下人生?
如果個hr咁膚淺 都唔好幫佢地打工啦

我都想

fg左一年幾仲做緊Part time
會唔會好廢

hr就係咁膚淺, 例如你答佢去左旅行, 佢可以問返你咁你會唔會做做下又唔做去旅行
hr就係咁on9

hr都唔係決定請唔請個個，佢點都要同上面解釋返呢個人個幾個月去左邊既
雖然呢樣野唔合理，但老實講我係老闆如果要請個個人有半年或者一年空左我都會好奇
當然我唔會因為咁去決定請唔請，但我會想知

咁咪老老實實答hr 無必要呃
我自己就係玩足兩年 我好老實同hr講 想趁後生 屋企無負擔既情況下 出去衝 靠自己炒散搵既錢不停去backpack遊
so far我搵工期間 肯請既feedback多過唔請 人揀我同時 我都有工揀

屌 都有hr問過我呢個問題 你咪醒目啲答佢
「已經玩夠啦 覺得自己比起同年紀既人遲咗起步 都想努力啲追趕人地 所以會虛心學習」
佢地聽到呢句最開心 guarantee佢唔走之餘又曲線話自己勤力又肯學

如果條友係日日打機既，我係老闆都唔請啦